 16:17, 11 марта 2019
Раскрыта тайна гибели авторитета Жданчика
Стали известны обстоятельства гибели в августе 2018 года забайкальского криминального авторитета Антона Жданова, известного в криминальных кругах как Жданчик. Об этом в понедельник, 11 марта, сообщает «Экстра».По данным издания, причиной конфликта с военными в привокзальном кафе, в результате которого и погиб Жданов, послужили его провокационные высказывания. Вместе со знакомыми он провоцировал солдат фразами в духе: «Здесь все мое, а вы — никто». Затем между сторонами конфликта произошла стычка.Материалы по теме00:01 — 15 январяПроводили по-королевскиНа похороны авторитетов в России собираются целые города. Чем они это заслужили?28 августа 2018 года воинский эшелон, следовавший на учения, сделал плановую остановку на станции Петровский Завод в Забайкальском крае. Группа контрактников зашла в местное кафе, в котором Жданчик праздновал свой 29-й день рождения.Между местными жителями и солдатами произошла ссора, во время которой Жданов, находившийся в состоянии алкогольного опьянения, напал на военнослужащих с ножом и ранил двоих из них. Затем пьяная компания попыталась напасть на эшелон, в который убежали солдаты, и забрасывала его камнями. Часовой после предупредительного выстрела открыл огонь на поражение и убил Жданова.Антон Жданов 1989 года рождения был местным «смотрящим» — куратором от криминального мира. Жители его родного города Петровск-Забайкальский отзывались о Жданове крайне негативно. По их словам, криминальный авторитет регулярно занимался вымогательством денег, иногда устраивая поборы в школах. Отобранные средства Жданов «скидывал в воровской "общак"».window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
 
